川習會有望化解貿戰？美方：頂多達成架構協議 仍計畫明年一月將中國商品關稅提高到25%

川習會有望化解貿戰？美方：頂多達成架構協議

日前才傳出中國大陸已對華府的貿易要求提出書面回應，貿易戰似乎有解，但路透十五日引述官員說法報導，指月底的「川習會」不太可能因此取得突破。美國貿易代表賴海哲也否認金融時報十五日報導，他聲明表示對大陸商品加徵關稅行動，並未因美中重啟磋商而喊卡。

美國總統川普與大陸國家主席習近平將在阿根廷舉行的Ｇ20舉行會談，外界猜測雙方將恢復經貿領域高層對話。但美國商務部長羅斯表示，「川習會」頂多只會就化解貿易緊張關係的進一步談判達成架構協議，白宮仍計畫明年一月將大陸商品關稅由目前的百分之十提高到百分之二十五。

路透十四日引述三名美國政府消息人士說法指出，針對華府要求的貿易改革，北京已提出書面回應，這被視為「川習會」前雙方展開建設性討論的訊號。但路透十五日又引述一位美國官員的說法表示，「川習會」不太可能取得突破；官員說，美方懷疑中方的提議，部分因為是中方之前也曾承諾經貿改革，但並未履行。

報導寫道，官員稱周一晚上才收到中方的書面回應，仍在研究文件；文件包括一四二個項目，分為三類：中方願意繼續談判且可能採取進一步行動的議題、中方正著手進行的事項、中方認為沒得談的議題。

熟悉文件內容的消息人士告訴路透，這份文件重申習近平最近發表的言論，並要求美方取消關稅，包括對進口鋼鋁加徵關稅措施。

羅斯十五日受訪時，談到有報導說大陸本周已向美國列出可能讓步的清單時說，兩國元首會談「才是重頭戲」，在此之前的一切工作都只是「準備」，「這將決定是否會達成一個真正的架構協議。」

羅斯說，不能指望兩位元首「討論詳盡的細節。他們會討論大局，但如果進展順利，會為未來的談判確定架構。我們肯定不會在一月或之前達成全面正式的協議。這不可能。」

羅斯表示，美國仍計畫於明年一月一日將對大陸約二千億美元商品加徵關稅的稅率提高至百分之二十五。他說，美國有長達一四二個項目的要求清單，這需要時間討論，更不用說解決分歧並達成文字協議。
<聯合>

又撚狗

所以我一直話，華文媒體信唔過

即係呢篇新文係假嘅

不嬲都係架啦

美國總統特朗普周五表示，白宮無意令中國處於難堪境況，華府無意對中國貨物加徵更多關稅。

CNBC報道，特朗普稱，中國有意在貿易問題上與美國達成協議。

有白宮官員在周四透露，周一晚上收到中國的文件，對美國的貿易改革要求作出回應。白宮認為，北京方面作出書面回應是一個良好跡象，但應持懷疑態度來看待中國的回應，部分原因是中國沒有兌現此前作出的經濟和貿易改革方面的承諾。

中國的文件包括142項，分為三個類別，包括中國願意談判並採取進一步行動、中國已着手處理的事項，以及中國認為已超出談判的範圍。白宮官員稱，不應期望「特習會」在重要問題上取得重大突破，最有可能出現情景是，雙方同意繼續進行磋商。

白宮經濟顧問庫德洛日前稱，美中兩國正很好地在各政府層面進行貿易磋商。特朗普與中國國家主席習近平，即將在本月底於阿根廷舉行的二十國組織(G20)領袖峰會期間會面，外界普遍預料「習特會」將有助降低中美的貿易對峙。

侵有「意向」
都要睇返你呢邊係咪真係會交功課…

不過份功課被reject嘅機會相當高
如果唔係都唔會喺呢個時候攪埋香港

加完税再傾，無沖突

侵係指未必對另外嗰2670億徵稅
冇話唔對依家嗰2500億加到25%
1:40開始